美國情報局話肺炎並非人工合成/改造

汁:

US intelligence agencies have concluded that coronavirus was "not man-made or genetically modified" but say they are still examining whether
The statement from the Office of the Director of National Intelligence comes as President Donald Trump and his allies have touted the as-yet-unproven theory that an infectious disease lab in Wuhan, the epicentre of the Chinese outbreak, was the source of the global pandemic, which has killed more than 220,000 people worldwide.

In recent days the Trump administration has sharpened its rhetoric on China, accusing the nation of failing to act swiftly enough to sound the alarm to the world about the outbreak or to stop the spread of the virus that causes COVID-19.

"The Intelligence Community [IC] also concurs with the wide scientific consensus that the COVID-19 virus was not manmade or genetically modified," the statement read.

"The IC will continue to rigorously examine emerging information and intelligence to determine whether the outbreak began through contact with infected animals or if it was the result of an accident at a laboratory in Wuhan."

In April, Mr Trump addressed the theory saying, "More and more, we're hearing the story."

Secretary of State Mike Pompeo added, "The mere fact that we don't know the answers — that China hasn't shared the answers — I think is very, very telling."

Mr Pompeo also pressed China to let outside experts into the lab "so that we can determine precisely where this virus began."

While Mr Trump and Mr Pompeo have made public statements speculating about the lab, a US intelligence official disputed the notion that there was any pressure on agencies to bolster a particular theory.

The intelligence official was not authorised to publicly discuss the issue and spoke only on condition of anonymity to the Associated Press

po 唔晒, 自己上去睇睇

Push 10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

太夜冇人睇新聞

Night everyone